**Поиск без блокировок в оптимистичном сортированном списке**

Можно ли в таком случае выбрать чтение флага marked в качестве точки линеаризации
вызова Contains?


**Решение:**

```cpp
bool Contains(T x) {
    pred = head;
    curr = pred->next
    while (curr->key < x) {
        pred = curr;
        curr = curr->next;
    }
    return curr->key == x && !curr->marked;
```

Получается, что в нашем решениии мы рассматриваем только
те случаи, когда мы нашли вершину со значением равным
*x*. Заметим, что в нашем списке сохраняется инвариант:
все белые вершины лежат на master-ветке.

Таким образом, если `curr->marked == false`, то можно смело
говорить, что узел есть в списке и возвращать **true**.

Интереснее случай, когда `curr->marked == true`.
Если при этом в master-e нет вершины со значением *x*,
то мы можем с фичтой совестью вернуть false.

Рассмотрим случай, когда она есть. Пусть мы
в этом момент находились в вершине X со значением *x*.
Заметим, что мы не можем попасть в те вершины, которые
были удалены из списка раньше, чем начался `Contains(T x)`.
Таким образом, удаление, которое переместило X из мастера
однозначно закончилось после того, как была вызвана
`Contains(T x)`. Так как наш список реализует интерфейс *Set*,
то *x*, стоящий в master-е, был добавлен после того,
как из неё была удалена вершина X. Так же мы можем точно
сказать, что начало этого добавления было совершено
после окончания удаления X, так как при модифицирующих
операциях захватывается лок на соответствующем ребре.

Таким образом мы можем найти момент, между удалением
и добавлением, когда элемента действительно не было в
списке. Между этими вызовами и можно расположить
`Contains(T x)` в линейной истории.

Таким образом, чтение флага действиельно можно считать
в качестве точки линеаризации.